
# Домашнее задание к занятию «1.1. Введение в DevOps»

## Задание №1 - Подготовка рабочей среды
Подсветка синтаксиса, установленых плагинов:
- Terraform: ![Терраформ](img/terraform.png)
- Bash: ![bahs](img/bash.png)
- Markdown: ![markdown](img/markdown.png)
- Yaml: ![Yaml](img/yaml.png)
- Jsonnet: ![Jsonnet](img/jsonnet.png)

## Задание №2 - Описание жизненного цикла задачи (разработки нового функционала)
### 1. Разработка
- идентичная среда разработки
- написание тестов
- код ревью, результаты тестов
### 2. Тестирование
- автоматизация
- исключение нерабочего кода
- новый код должен покрываться тестами
### 3. Безопасность
- контроль доступа
- исключение уязвимостей
- настройка доступа к сервисам
### 4. Создание песочницы, выкладка на стейдж
- изолированные стенды для тестирования фич
- идентичные окружения
- автоматизация создания и удаления песочниц
### 5. Выкладка в продакшн (развертывание)
- только после успешного прохождения тестов
- автоматизация изменений
- откат изменений
### 6. Мониторинг
- анализ ошибок, получение обратной связи (feedback)
- логирование всех состовляющих системы
- автоматическое оповещение

### Различные фазы жизненного цикла DevOps
Ниже приведена диаграмма, показывающая различные фазы жизненного цикла DevOps:
![](img/devops-lifecycle.jpg)